劉鳴煒：不信家境好等如「人生勝利」 富裕背景非原罪

曾被讚「package（配套）」很好的青年事務委員會主席劉鳴煒指，不相信家境好，便等如「學業勝利」、「人生勝利」組。

劉鳴煒接受馬會公共事務部《駿步人生》訪問時解釋，他認識很多與其背景類似的朋友，惟對方仍未大學畢業或只能勉強畢業，「人生中沒什麼他們認為或別人認同的成就」。

他又說，自己成長時都面對不少轉折，在香港讀中學後轉到加拿大，之後再到英國讀大學，形容這是典型受父母干預的例子，「當年想去美國讀大學，結果我去了英國，當年是非常不願意」。

劉鳴煒強調，不認為富裕家庭背景是原罪，故對外間的相關批評，都是一笑置之，「睇得開一點，如果輕易受這些批評所困擾，才是真正失敗」。

至於開設4個網絡平台與青年接觸，劉鳴煒稱不想做「KOL（Key Opinion Leader，關鍵意見領袖）」，「所謂KOL，其實是精英制，無可能700萬人都是KOL，大多數人可能無個K，只是OL」。他表示，社交媒體主要交由團隊管理，「除了『不違法』及『沒錯字』兩個原則，基本上是無王管」。

劉鳴煒另透露，他於外國生活多年，懂得做家務亦喜愛入廚，除了煮西餐，亦會自製點心和叉燒等，更試過自製奶黃包，「都是網上看食譜自學，只要按步驟做，基本上都OK」。

含撚啦

當年想去美國讀大學，結果我去了英國，當年是非常不願意

好委屈呀

他又說，自己成長時都面對不少轉折，在香港讀中學後轉到加拿大，之後再到英國讀大學，形容這是典型受父母干預的例子，「當年想去美國讀大學，結果我去了英國，當年是非常不願意」。

真係好撚辛苦呀屌

好簡單，捐晒你手頭上嘅錢畀我睇下你一年後點咪知

真係CLS

何不食肉糜？

仲有改名換姓整容，d uncle唔認得你

家下曬命呀 又可以去美國 又可以去英國

他又說，自己成長時都面對不少轉折，在香港讀中學後轉到加拿大，之後再到英國讀大學，形容這是典型受父母干預的例子，「當年想去美國讀大學，結果我去了英國，當年是非常不願意」。

真係辛苦曬

家境咁好都唔掂代表佢廢啦

條離地撚可能真係覺得好辛苦

難聽過粗口系列

慘慘豬

同誠哥 D 孫抱怨零用錢太多洗唔曬要夾硬用無分別

本身想訂部法拉利
點知黎左部林寶

本身想食條台灣妹
點知食左條日本妹

真心膠?

笑乜春
你咪又係一隻乞飯食做五毛既渣滓

司馬懿個孫
司馬衷就話啦
咁多人餓死，點解唔食肉！

某某人個仔就話
咁多人無錢買樓，點解唔去少D日本！

證明古今中外，名人後代
必屬智障

好心佢少啲出聲

五毛Epiphany

求吓你啦！你要做特首儲君你咪做囉，唔好再扮貼地

五毛dewi

而家到你唔相信咩屌你老母

司馬懿個孫係司馬炎喎!

離地撚收撚皮啦,屌你老母

你跟住咪即刻死出嚟同連登仔作對囉,屌你老母五毛狗

一出呢D新聞,就諗起上面篇漫畫

因為真係好中

乜都唔講 講同銀行借錢/信用卡

私樓同你住公屋批出息口/金額已經好大分別

你有家境梗係可以咁講

你屋企有錢無錯，但係攞盡着數之後否認嗰下仆街

對呢啲訪問嘅正確態度
唔好click唔好share
編輯睇到clickrate低就唔會做

我都一笑置之

垃撚圾
每次聽到呢d廢物二世祖9up就好撚反感

你估你公屋出世做唔做到主席?

慳啲啦撚樣

ssr首抽

五毛岩瀨健三

難聽過粗口 屌你老母 離哂地

記得港台之前有個有王迪詩嘅節目
做過個實驗
叫一班人玩card game
其中一個人嘅牌被工作人員安排到有優勢
但佢本人唔知
結果佢當然鋪鋪贏
最後訪問佢成功秘訣
佢話靠自己智慧
即使工作人員之後話佢知其實佢手牌係好過人
佢都仍然覺得贏係靠自己

有錢唔係罪，但想法離地，仲要帶點落井下石，爭取道德高地，呢d人都幾討厭。

何不食肉糜

衣食住行都好咁多,世面都見多好多

劉生 如果你有上連登既 我想話你聽 你有依家呢個位 或多或少同你老豆有關

真係聞者傷心聽者流淚

如果唔係daddy唔比我去美國讀大學
我宜家成就更大啦

究竟要幾撚on9幾撚無恥先講得出呢番說話

個例子離地到

佢試下由零開始

屌你老母 永遠都係有權有勢嘅人迫壓無權者，而家仲講到自己係受害人 呢個咩世界黎

內容不需要睇
只要劉生講都係廢話

負皮

當年想去美國讀大學，結果我去了英國，當年是非常不願意

其實佢講得無錯
成班窮毒撚嘈乜鳩

問下佢個美國bar邊個幫佢考嘅？

佢試下唔撚用老豆既錢得返十萬身家
由另一個行業由底做起睇佢爬唔爬到上去

佢係咪冇腦？

大劉生咗個白痴仔
算唔算報應

真心 聽佢講野當笑話算
子華棟篤笑有繼人

港台真係有世界級水準

其實0的離地撚最大既成因都係佢地父母
真心識唔小人有錢，但都會好貼地，亦會尊重別人同唔會亂講野

係無教養既家庭先會出到離地撚

出自佢把口，一D說服力都無

依班仆街唔輸次勁的 唔撚識死

二世祖咪二世祖囉
講埋d無謂野

啲有錢人仔女係咪個個都咁on9

係班二百磅肥婆面前
一路話自己好肥+狂食+日日話要減肥
其實一百磅都無

現實中係好多呢D人

佢講得無錯喎
最大果筆係佢老母當年為佢爭取返黎

佢阿媽做左衰人, 抓爛塊面爭左份家產返黎先

所以佢而家先唔使理佢老竇分幾多比其他人

如果唔係實上演一場世紀爭產

係佢老母幫個仔留左後路
而家提都唔提個阿媽

咪玩啦

佢老母剩唔少比佢

你地竟然話係老竇, 好離譜囉

，試下無錢睇下佢會點講

老竇果筆明明係俾甘比

佢當年唔願做主席出黎幫689 架嘛

係近年返去老竇度, 但都無理老竇分家產比甘比

好偉大架佢

講咁多廢話做咩
夠膽就出黎隻抽 輸個個俾哂份身家贏個個 條粉腸肯定唔夠膽

出少句聲啦......

因為ON9先上新聞

唔on9共狗點食佢副身家

佢講真係好有説服力

廿鳩幾年前去品成美國記到而家
呢單野應該係佢人生最大挫折

爬到, 因為係人都知佢老豆有錢. 呢條廢柴講少句廢話已經係貢獻

點解有水印

去唔到美國已經係煩惱 唉

呢條撚樣成日扮貼地有咩居心

窮撚最大問題係用自己同富二代比較

最記得條撚樣著件爛西裝就扮貼地

真係笑撚死 等睇甘比食撚埋佢嗰份 到時真係唔慌唔勝利

你個名

弱智

on79
辛苦哂你啦劉生

啊 本身去美國但最後去左英國 真係聽者傷心聞者流淚啊

呢條咁既撚樣

如果不是你阿爸，你甚麼都不是。

QQ 阿里抄外國野，華為解放軍撐腰。

香港人最黑人憎最仆衔

就係班嘅得利益者富二代
講風涼話
恥笑你地班80後90後00後
廢青連登仔

所以應該團結
所有對香港好一概不做

死撚埋一邊啦 仆街奶共狗 就算你背景, 奶狗共就已經係罪名啦

如果佢老豆唔係大劉，會點？

你本身都冇份分家產，同你個垃圾打托柒呀

愈睇就愈憎呢個世界

收皮啦

呢條撚樣仲乞人憎過佢老豆。佢老豆擺明財中氣粗，但都唔會講埋呢d風涼話。

邊個係老豆條7頭無得揀
但可以揀講撚少兩句

講得咁輕鬆叫佢試下自己出去白手興家 , 睇下做到咩成續出嚟

有錢緊係唔係原罪，窮係姐

同我交換啊

咁多二世祖
都唔係好多個香港人會識會關心
你係要出黎辣著人做乜鳩

食屎啦

咁有錢唔去植髮？
禿曬啦喎

死on9

全靠死鬼阿媽當年一早已經同大劉分家產咋

而家老豆果份係留比甘比

如果唔係k11 成幢樓咁易過戶咩,

佢唔出黎同老豆死過表演豪門世紀爭產咩

阿媽病住都爭返份

就係為左呢個仔咋嘛

阿媽果份已經好大舊遺產留落黎

講到唔係靠老豆, 真係靠自己咁, 其實係阿媽好, 又早死

屌你老母交換啦屌你老母臭閪

寶詠琴遺囑
4億起跑